.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Resist-Energy:

Сопротивление энергии (`Resist Energy <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=256>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Щит стихийной энергии защищает существо от урона одного вида энергии.
Выберите урон от кислоты, холода, электричества, огня или звука.
Цель и ее снаряжение получает 5 сопротивления от урона выбранного вида энергии.

----------

**Усиление (4-й)**: Сопротивление увеличивается до 10, и вы можете выбрать вплоть до 2 существ.

**Усиление (7-й)**: Сопротивление увеличивается до 15, и вы можете выбрать вплоть до 5 существ.





.. include:: /helpers/actions.rst